【男人的困惑】尿兜咁樣樣 網民齊拗應該企邊度至啱

澳洲公廁的一個尿兜，考起了來自歐洲的背包客。他發現尿兜裝有一排金屬架，令他很懊惱究竟小便時應該站在金屬格上，還是站在地上。

塔瓦尼安（Aukusti Tahvanianen）在facebook專頁「Australia Backpackers」提出疑問，坦言這問題令他苦苦思索，甚至已失眠了3周，「對我來說，踏在金屬格上較合理，因為就算你高估了（小便）距離，仍可落在尿兜內，但另一方面（金屬架）卻滿是尿液，幫幫我！」

他的疑問引來熱議，不少人也稱有過同樣的困惑，「我也有同樣煩惱，不久前曾在網上問完全一樣的問題，一般共識都是站在架上」、「哈哈，我在這裡住了一年半仍有這疑問，我肯定他們站在（架）上面，但我擔心很多人並非這樣做，換言之我會站在別人的尿液上」。

有網民就稱不用想太多：「站後一點，脫下褲子，靠自己去控制」、「就站在你不會被尿液濺回沾到褲子的地方」。有網民的解釋相對「專業」得多，指尿兜裝設這些金屬架主要是為了小男孩，因為他們「射程不夠遠」，站在架上小便就可避免尿液滴到地上。

塔瓦尼安之所以有此疑問，是因為歐洲公廁的尿兜通常都沒有金屬架。至於香港部份公廁尿兜都有安裝這種金屬架，大家又會如何選擇？

英國《每日郵報》

以前中學都係咁

大把學校係咁

我都咁諗過

個設計係畀你企鐵架上面嘅

不過通常我唔會企上鐵架

其實呢種要黎做公廁尿兜最好
成日有水沖住冇咁臭

咁你應該睇得出我入開唔係男廁

咁用

屌 見到都有d反胃